無聊講下本土研究社嘅主張有幾荒謬

話說本土研究社近日出左本好誠實研，某程度上總結緊左翼政策嘅主張，但我發現佢地好多位有意無意誤導人，難得放假出文屌下d明顯嘅on9野先

首先，可以down佢地本<<好誠實研究>>出黎睇睇 我自己就一早拎左本實體嘅，正！

紙質好靚，唔錯唔錯！
不過內文仲搞笑！

1) 吹到棕地好平
成班左撚不斷係到煲大棕地，大家可以睇睇書嘅chapter 3第19頁，佢係到比較不同土地option嘅優劣，而揀棕地其中一個嘅原因係因為棕地平，根據佢畀嘅數字，填海成本係每公頃4.7億，綠化帶每公頃4.3億，而棕地只係每公頃1.5億！
嘩係咪好平先？細心睇睇佢地個數字係點黎，佢話佢個考慮因素係包括造地成本相關物料、收地成本、基建三樣，再細心d睇原來4.7億係東大嶼都會個數，包埋佢地所估算嘅基建同建築費，而近岸填海例如東涌只係1.58億(但佢地係放大左4.7億，初初仲以為填海=4.7億，不過呢個就當係我多心我眼殘，唔關人事嘅)

跟住再細心睇，佢點得出棕地個價呢？
under棕地個description，棕地每公頃1.5億原來已經係棕地嘅收購價，咁相關基建費用呀畀工程狗d錢呢？
佢咁解釋：「棕地由於本身有作業運作中，一般已經平整土地及有道路接駁，基建工程將比填海或郊野公園簡單及便宜」
In other words，即係佢個價無包埋基建成本Well...你用一個無基建嘅費用同其他包埋基建嘅價比較，你寫出黎有無覺得搞笑？
但呢d都唔係重點，重點係，佢覺得棕地本身有路有平地，所以基建工程較平！！
Seriously?
你同我講緊要將未來香港發展人口放晒落去棕地入面，然後你同我講話本身有路所以搞基建好平？
即係你預期佢d路由應付一個1000人都無嘅社區，突然變成應付8萬人嘅社區而d基建只係需要輕鬆搞下佢就得？
Seriously?
即係你預期係大西北起個幾萬人嘅社區，然之後d人經原本已經塞爆嘅tuen門公路或者唔知咩春路，而你係完全無需要大規模咁搞過d基建？
笑撚死人咩！！
我只能夠講！！住係棕地方圓十公里嘅人，祝你好運，我日常大部份時間都係港九嘅！！！

工程嘅成本係不能夠單單睇佢個樣就判斷到，呢個係17億汀九橋vs17億元朗行人天橋已經睇得出，好多時表面簡單，唔代表實際簡單，仲要你棕地所在內陸位置，大部份都係奇奇怪怪，係埋d咩元朗溶洞呀係d深山呀即係起條路可能要九曲十三彎要tunnel要封路有限制個d，相比起填海，填海地係基建方面好多時更加flexible

近岸填海都只係每公頃1.58億，但棕地淨係收購價都已經每公頃1.5億，仲未計你要撥出一定percentage嘅地重新安置棕地本身上面嘅作業，棕地上面並唔係無野做的，跟住佢同你講話棕地好平！！
笑撚死呀
從來填海都係最易最正方法，香港宋朝就有人開始填海，港英時代係無停過填海，你地最中意嘅日本，一樣填到傻撚左，你地口中嘅歐洲呀北歐呀，望下荷蘭，睇下佢地填幾撚多地

又好似係第18頁時間成本，講到棕地好快就用到，而填海郊野公園就好耐，但細心d睇，原來佢所講棕地好快係講緊「小規模發展」，即係你用棕地小規模發展，同人地填海搞個新市鎮出黎對比？
真係成頭問號
唉，棕地大規模發展咪又要大搞基建搞野，仲要好多位本身近民居，施工多限制，我就唔知會唔會快過郊野公園喇

呢班咁嘅左膠，亂9咁up d理據，有意無意誤導人，最慘係d人又真係信！！

2) 要求大家一齊聖人式嘅生活
左翼通常都有呢個問題，經常都過住d貧苦嘅修行式生活，所以佢地對於需求嘅估計永遠都係非常之保守，無諗過d屋住大d，無諗過多d球場，咩都無諗過架，所以你見佢地係chapter 5係不停批評政府估錯需求，首先係質疑呢個人口估錯，佢地話香港人口去到東大嶼起好個年代已經回落，所以到時d地都夠用啦，東大嶼係廢嘅，多餘嘅
嘩！！拿！！我畀5秒大家諗清楚，你同唔同意佢嘅講法
5。。。4。。。3。。。2。。。1！！！！

OK!!Time is up.
如果你唔同意佢，你有資格跟關sir搞港獨，你是一個真正嘅連登仔
如果你同意嘅話，sorry，please leave this forum.
根本本土派嘅每日一百五十人口理論，香港人口係會多到陸沉，你而家話人口回落？？？
OMG,你咁樣即係話每日一百五十唔會搶晒d地？
終極矛盾，究竟連登仔撐邊面？

講返正題，其實我一向都信奉自由市場嘅運作，你起得多d樓多d供應，係唔會住唔晒，如果起多左只係會變成呎價平左，即係人人住大d，呢個係自由市場調節嘅機制
當然啦，左翼經常都用聖人式思維思考，即係無諗過公屋都可以大間d咁樣，所以你見佢例如第43頁D數字，計出黎話未來供應多過未來需求362公頃，成16個太古城，所以唔洗咁撚多地喎！
我真是很懷疑那些左翼係咪個個有幾棟樓，要知道一野推跌樓市，香港其實試過，就係董建華八萬五，而家有16個太古城喎！！唔係更加有效整跌樓市咩？
拿！！大家可以睇到係左膠反對八萬五，係左膠反對起咁多樓

真係起到出黎咪住大d囉，你驚會大得過d外國樓咩
咁當然，我要重申，左膠係寧願住劏房都唔想見到d海豚無地方住，呢種近乎佛祖割肉餵鷹嘅高尚情操！！

See.呢d左翼係好矛盾，一面話想人住大d，一面就話16個太古城太多，然後自己去歐洲旅行就話人地d街好闊一d都唔逼好舒服，跟住對住香港人就同你講，500呎夠住架喇！

佢地更加無諗到如果個人口增長係worst case，即係政府估中，即係百五支那人真係擋唔住，到時再睇下點揾地就遲喇，香港搞成咁就係因為之前董建華donald tsang諗野唔得長遠，舊時d港督，填海唔係為左佢在任嘅野，而係望緊幾十年之後嘅野，當然左翼係唔會咁諗，因為佢地諗緊嘅係:
嘩！！填海好唔環保！！
土地有價值架！！
樹係有價值架！！
有d野斬左就無架喇
(但係golf場就無價值？衰d講句，golf場就得一個，郊野公園無左2%都仲有98%，而最搞笑係，我都唔要求你話一定要搞郊野公園，但d左膠家陣連個堆乜撚價值都無連郊野公園都唔係嘅綠化地都話唔搞得，寧願你搞golf場都唔搞得綠化地，真係痴膠花)

到時候，若果真係人口爆炸，到時候無golf場畀你收，你仲可以收d乜？收你屋啦好無？
咁中意大自然你應該走入去郊野公園住喇，你綠色和平office不如索性搬去d鄉村入面，夠natural，冷氣都唔洗開！
(聽講綠色和平office冷氣好撚凍 )

地多左出黎，衰d講句，到時可以睇情況改變用途，d錢係唔會浪費，你起多左300公頃你估好撚多咩，人地美國google總部好似都10公頃喇師兄

[高質文]97後政府收地169次 未嘗一敗 今日想開山填海 就話可能侵犯私產, 司法覆核, 「不確定性」

想問你地計掂寫地條數未？

一面反一百五十，另一面就話香港唔多人唔洗起咁多樓

成班痴膠花

*棕地條數

人口回落係政府條數嚟

但本土研究社唔單止同意，仲話政府條數其實報大左，人口將會更少

而連登仔係支持本土研究社

但連登仔同時又話一百五十會多人到陸沉

就算政府加埋150條數，過多廿年都已經基本上flat咗
佢認為政府作大，所以估計長遠會跌好合理
一樣係立場一樣客觀估計，係咪唔識分？

樓主有無去過元朗啲郊區，啲棕地拎嚟做咩，廢車場，垃圾回收場，面積又大，環境又差，我覺得有需要整頓下囉

兩樣野都唔一定係mutually exclusive，如果「連登仔」係指短期內人口上升引致資源爭奪，而係長遠人口回落。

另外，人口計數政府基本都係高估。

此外，「連登仔」係支持本土研究社，，原來你係支持佢地，抑或你唔係「連登仔」

即係佢同連登仔立場一樣（反150），但估計唔同，咁有咩問題？

同樓主講嘢都嘥氣，離地到呢?

我反對150人，係咩狗屎垃圾人都可以落嚟，做雞，做賊做窮閪靠政府養，個班人有幾多有錢買私人樓？真正落來掃樓走資個班，我相信一定無一年5萬既人咁多

地署打擊農地建屋 4年充公26幅地

蠢鳩鍵盤捐血五毛 JR

樓主認為唔荒謬既合理主張：
俾地產商用超低價買番黎，指定用途係種野既農地，
升值到起樓地既價值黎做代價，
同政府合作起樓

其實同地產商公私合作用農地起樓有咩問題？

錯呀，我次次開po講增加土地供應你班粉皮就講唔反一百五十無用，但土地研究社話人口唔多你班磨碌就up晒頭

雙重標準極致

我都必須承認，第二個point有d離題，主要係用黎撚連登仔多過屌本土研究社
(反而第一個point就真係屌9本土研究社亂咁黎 )

屌你肯回棕地個point未

雙咩重標準
連登仔=/=本土研
咁只係反咉兩者對人口長遠睇法唔同
邏輯盲

不停係到洗其他point唔肯回應棕地主張嘅荒謬

回乜撚野姐
根本好多棕地係正所謂依家要'合作發展'既農地隔離
你同我講兩者成本差好遠，所以開農地唔開棕地根本係戇撚鳩

講緊棕地vs填海喎

佢地不停攻擊填海話佢貴，原因成筆數錯嘅！

吓?
其實同地產商公私合作用農地起樓有咩問題？